年屆88歲的香港教區榮休主教陳日君上週赴梵蒂岡，求見教宗不果

//據多間天主教媒體近日報導，梵蒂崗將於短期內宣佈委任蔡惠民為香港教區主教。就相關安排，香港教區榮休主教陳日君上週曾經到訪梵蒂崗，但不獲教宗接見。

據駐梵蒂岡資深記者 Marco Tosatti 在網上發文透露，陳日君形容一旦蔡惠民獲委任為香港主教，將會帶來一場持續十多年的「災難」。陳日君批評教廷因應中國政府喜好而任命蔡惠民的做法「荒謬」，更形容教廷打算與中國續簽主教任命協議的想法「瘋狂」，如同「附和魔鬼」。

Marco Tosatti 形容，陳日君由世界另一端來到梵蒂岡並逼留120個小時，期間教宗竟然無法抽出半個小時接待這位「忠心的僕人」，實在讓人難以置信。

羅馬《訊使報》（Il Messaggero）指出，年屆88歲的陳日君為了向教宗匯報香港及中國教會的真實情況，冒着疫情風險前往梵蒂岡，卻遭教宗打了一記耳光。報導提到，陳日君抵埗後向教宗秘書遞交陳情信，但在旅館等了三天仍不獲回覆，只能在當地週日（27日）收拾行李返港。

報導批評教宗無視陳日君，指出教宗對香港爆發「反送中運動」、中國在港實行《港區國安法》等默不作聲，最近一次出訪亞洲期間更將香港示威與法國「黃背心運動」混為一談，而忽略法國有成熟的民主體制，相反香港處於中國威權統治之下。

意大利週刊《天主教書信》（Corrispondenza Romana）指出，陳日君熟悉中國事務，今次被教宗拒諸門外，反映梵蒂岡治理問題響起警號。《天主教書信》提到，陳日君此行除了提出香港主教任命問題，也期望促請教廷重新審視梵中主教任命協議，包括向教宗匯報中國政府迫害「地下教會」的真實情況、傳達中國「地下教徒」的求救心聲。//

愈嚟愈接近聖經嘅末日預言

貼返條link 轉自端傳媒

係咪收到神嘅訊息要奶共？

唔同方生先係敵基督

睇黎係神想香港人死
我地可以點算

進軍中國又可以賣贖罪券，唔緊要，死人係唔影響中共統治

宗教只係盤生意

唔只香港死，天主教都會死

虛偽嘅宗教
收皮啦耶撚

似耶穌收到人民幣

咪講笑喇，耶穌根本唔需要錢都可以生存，唔可能會為金錢所動

世界最大邪教

唔只天主教會死，全世界都會

點解梵諦岡要奶共 唔係好明

真係好矛盾 陳日君又係耶撚
到底屌唔屌好

方濟各係最後嘅教宗？！

但係就咁睇唔多佢符合預言wo(人哋都唔係牧養緊信徒，奶緊共就真)

即係.......耶穌要返來啦？

🤔

食屎啦 奶共教

邊個方生

同林奠信同一個神？

睇怕又有一堆教徒對呢個教宗更加不滿
天主教應該會再分裂

方濟各？

屌你老母教宗

呢個時勢88歲要轉機飛去意大利真係唔係講玩

Respect

推 仲快啲上FCC 個Twitter捍衛新聞自由 - 分享自 LIHKG 討論區

嚴格上佢係耶但不撚

但成個輿論都屌教廷

敵基督

耶撚都有唔同，佢係好人雖然我最後都冇信教，但細細個個陣都知道佢名，講緊十幾年前。
依家人地都要下任了，但想見教宗都唔俾見一次

仲有最近各種宗教高層言論，你地係必定要信上層ga，真係，真心信得都係慘，從來都係政治工具，但最少以前都冇話咁出面
我依家覺得係中國同佢地講唔跟佢就迫害教徒，幫中國教徒買緊贖罪卷。當然，哩個只係我願意當佢地唔係為¥嘅可能性，不過一樣on9

呢個教宗幫開獨裁政權
有前科

有興趣可以睇Netflix套The Two Pope

連教宗都收買埋，好恐怖
唔知D教徒個心會點諗呢，會當中共係異端定係又當睇唔到

羅馬人伯多祿

伯多祿咪喺耶穌死前三次唔認耶穌，死咗之後爭做第一個主教，好撚中預言嗰個可能無諗過咁多年後啲教宗會與邪惡為伍

教宗定主教高級啲

唔係所有基督徒都係耶撚

仲要係疫區

天主教與魔鬼中共同行

教宗

Long time no see

而家再搞, 唔知會唔會搞到中世紀咁天主教再分裂
如果係, 呢個教宗絕對係千古罪人

走喇，去見美國國務卿喇

算啦，應該去見達𡃤

你會唔會因為林鄭係香港人而唔鬧佢？

老奉要見你?? 全世界幾多個現任/退休主教, 冇一萬都七八千啦